袁國勇關注「疫苗鴨仔團」 直言問題「幾嚴重」不應容許打針毋來港

吉林長春長生公司疫苗造假事件，令不少內地父母人心惶惶，部分人希望來港替小孩接種疫苗。港大微生物學系講座教授袁國勇表示，假疫苗問題衍生「疫苗鴨仔團」和「疫苗黃牛黨」藉不法中介來香港，直言是「幾嚴重的問題」，不應容許這種打針團來港。

袁國勇接受有線電視節目《金刀會客》梁智鴻訪問，被問及為何有假疫苗出現時，他說，內地有一些不法商人為增加利潤，會完全省去製作過程中許多負責檢驗疫苗有否足夠保護力和雜質的步驟。

他又說，「香港有一些情況發生，就是疫苗黃牛黨，與所謂的疫苗鴨仔團，經由少許不法中介公司，來到香港，這是幾嚴重的問題」。

他透露，目前正為1至6歲小朋友，研發預防流感的噴鼻疫苗，取代肌肉注射疫苗，希望可在兩年內進入第一期臨牀測試。

《金刀會客》
【袁國勇：應引入防濫用抗生素機制】

港大微生物學系講座教授袁國勇，在《金刀會客》節目中談到使用抗生素的問題，建議香港參考英國機制，監察醫生使用抗生素，希望可以防止濫用。

他又關注內地假疫苗事件，擔心會有人組織打針團來香港注射疫苗。

#有線新聞 #袁國勇 #金刀會客 #梁智鴻 #金刀梁 #疫苗 #抗生素 #濫用 #微生物 #監察

777又睇唔到

777話係人權喎

我屌你老母支那人學人講人權？

你邊撚個啊
我大姐777唔撚洗奶共啊